波羅的海三國擬制裁盧卡申科等30名白羅斯官員

立陶宛總統瑙塞達表示，將聯同另外兩個波羅的海國家拉脫維亞及愛沙尼亞，制裁白俄羅斯總統盧卡申科等30名白俄官員，指他們涉嫌操縱總統選舉及武力鎮壓示威者。

瑙塞達表示，三國之前已表明，白俄羅斯政府與社會之間需要和平對話，達成協議，但看不到白俄當局有為此作準備。

報道指，歐盟亦正草擬類似的制裁名單，但盧卡申科日前威脅會報復，切斷歐洲與俄羅斯之間途經白俄的運輸路線。白俄羅斯是歐洲貨物運往俄羅斯的主要陸上路線，亦鋪有用於將俄羅斯石油運往歐洲的管道。

俄羅斯克里姆林宮表示，白俄局勢受控，看不到需要派警力支持盧卡申科。

歐盟打鳩佢未

三小都勇過德狗

團結就是力量

歐盟會唔會分裂呢

德狗︰有波蘭頂住，繼續奶共。

推

仲制裁直接出兵啦

三小國 經歷過蘇聯d閪野

希望佢地既開頭，可以帶起其他歐洲國家制裁

推下

屌佢企到好撚後

但東德肥婆超廢, 完全唔夠兵力

好彩TRUMP派美軍增兵波蘭, 將前線推前咗

以後叫「三小勇」

唔叫「三小國」

next到中共蟈

777

白羅斯自古以來屬於立陶宛大公國

叫三勇!

三小勇

捷克 = 中勇